{"title": "Hỏi đáp: Chiều cao", "question": "Chào bác sĩ Bé nhà em 28 tháng mà cao có 84cm. Cho em hỏi nên cho bé ăn gì và bổ sung sữa gì đề cải thiện chiều cao cho bé, bé nhà em đang uống sữa abbott grow 3", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa Dinh dưỡng để đánh giá toàn bộ tình trạng dinh dưỡng của bé, qua đó mới có thể tư vấn chế độ dinh dưỡng phù hợp.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chieu-cao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 2,5 tháng tuổi tiêm phòng 5 in 1 bị sốt", "question": "Xin chào bác sĩ! Con gái tôi sinh được 2 tháng 13 ngày, ngày 25/1/2015 cháu tiêm phòng mũi 5 in 1, khi mới tiêm xong cháu không bị sốt nhưng đến chiều tối cùng ngày cháu sốt 37,5 độ, tình trạng sốt kéo dài liên tục tới hiện nay là hơn 1 ngày. Xin hỏi bác sĩ khi tiêm phòng sốt sẽ kéo dài bao lâu thì vẫn được coi là bình thường và khi nào thì phải đi khám. Tôi phải làm gì để hạ sốt cho con ạ? Tôi rất mong nhận được sự tư vấn của bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Sau tiêm phòng, có thể sốt nhẹ trong vòng 2 ngày. Bạn có thể cho bé uống paracetamol để hạ sốt. Nếu bé sốt trên 2 ngày, sốt trên 39 độ hay có kèm thêm bất kỳ dấu hiệu bất thường nào khác thì cần đi khám bệnh ngay.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-25-thang-tuoi-tiem-phong-5-in-1-bi-sot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rota", "question": "Con em được 5 tháng, đã uống 1 liều Rota lúc 3 tháng. Vậy bác sĩ cho em hỏi, bé nhà em uống tiếp liều còn lại được không? ", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại ở Việt Nam có ít nhất 3 loại vắc-xin ngừa Rotavirus, mỗi loại vắc-xin có lịch uống khác nhau. Bạn không nói rõ bé được uống loại vắc-xin ngừa Rotavirus nào nên tôi không thể trả lời. Bạn cần đưa bé đến cơ sở tiêm chủng ngay (trước 6 tháng tuổi) để được tư vấn cụ thể.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/rota/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nên cho bé uống sữa gì?", "question": "Chào bác sĩ,Tôi có bé trai 20 tháng tuổi, nặng 11kg, cao 83cm. Trước giờ bé ăn uống bình thường, đa dạng và không có biểu hiện gì nhưng khoảng 3 tuần nay bé bị dị ứng liên tục, mỗi lần bị là nổi mề đay, sưng phù, sốt (Tôi vừa cho bé đi nhà trẻ được gần 1 tháng). Tôi có cho bé đi Trung tâm Medic làm xét nghiệm máu tìm dị nguyên, kết quả là bé bị dị ứng với thành phần protein có trong sữa bò, bác sĩ có chỉ định cho bé ngưng dùng sữa và các chế phẩm từ sữa bò, đống thời tư vấn chuyển sang dùng sữa thủy phân dành cho bé bị dị ứng sữa hoặc dùng sữa đậu nành, sữa dê. Tôi có tìm hiểu thì được biết sữa thủy phân vị khó uống, khi đi mua thì chỉ có sữa dành cho bé từ 0-12 tháng tuổi, không biết con tôi lớn có còn uống được không, còn nếu uống sữa đậu nành nhiều thì có ảnh hưởng gì đến sự phát triển sinh lý của bé trai không? Hiện tại bé nhà tôi vẫn uống khoảng 400-500ml sữa mỗi ngày đêm (bé vẫn còn đòi bú sữa đêm, thấy bé nhẹ cân nên tôi vẫn chưa cai sữa đêm cho bé) ,chưa kể sữa chua, váng sữa. Xin bác sĩ tư vấn dùm tôi nên cho bé dùng sữa gì? Xin cám ơn bác sĩ! ", "answer": "Chào bạn,,Sữa thủy phân thế hệ mới dễ uống hơn thế hệ cũ. Bé trên 12 tháng tuổi vẫn có thể uống sữa dành cho trẻ dưới 12 tháng tuổi. Trên thế giới vẫn chưa có một nghiên cứu lớn đáng tin cậy nào kết luận chính thức về vấn đề trẻ trai uống bao nhiêu sữa đậu nành thì ảnh hưởng đến phát triển giới tính nhưng có nhiều tác giả cho rằng sữa đậu nành không ảnh hưởng đến sự phát triển giới tính của trẻ trai và khả năng sinh sản của nam giới. Biểu hiện dị ứng của bé có thể là tạm thời, ngoài sữa bò, bạn cần cho bé kiêng thịt bò. Bạn có thể cho bé dùng thử sữa dê.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nen-cho-be-uong-sua-gi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng đi ngoài phân có nhiều bọt", "question": "Kính chào bác sĩCon em được 3 tháng 25 ngày, bé được hơn 6kg5. Ba ngày gần đây bé đi ngoài ít lần hơn trước, mỗi lần đi nhiều nhưng có nhiều bọt. Không biết như vậy có vấn đề gì không?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé không sốt, vẫn bú tốt, không ọc ói, quấy khóc, phân không đàm máu thì không sao. Bạn chỉ cần cho bé bú đủ sữa và giữ vệ sinh thật tốt.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-di-ngoai-phan-co-nhieu-bot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bỏ bú mẹ", "question": "Chào bác sĩ! Bé của em được 6 tuần tuổi, cách đây 1 tuần, bé bị nổi 1 lớp vẩy sừng trên 2 bên chân mày, em dùng dầu baby oil của Johnson thoa lên rồi tắm cho bé tróc lớp vẩy ra, tuy nhiên hôm sau lại xuất hiện lớp vẩy khác, đồng thời cổ của bé nổi mận đỏ, phía sau 2 tai của bé lột da, rồi chảy mủ, còn các nốt đỏ ở cổ hôm thì lặn, hôm lại nổi lên, cả tuần nay bé khóc suốt đêm, dỗ kiểu nào cũng không nín, bé bắt đầu bú ít, đến hôm nay bé bỏ bú mẹ luôn và nằm ngủ li bì, em có mang bé đến phòng khám gần nhà kiểm tra, bác sĩ bảo bé bị viêm da nên khó chịu bỏ bú, cho thoa thuốc tím Mililian. Vì bé không bú nên em lo quá, xin bác sĩ cho em lời khuyên, em cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Nếu bạn còn lo lắng thì đưa bé đến bệnh viện để khám và điều trị.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bo-bu-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Con em được hơn 3 tháng. Khi sinh được 3,6kg, bây giờ mới được 5kg. Bé ăn hoàn toàn bằng sữa mẹ. Hàng ngày chơi ngoan, ngủ tốt. Nhưng bú ít lần trên ngày và mỗi lần cũng ăn ít. Xin các bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa Dinh dưỡng.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-15712/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà Em được 1 tháng 7 ngày. Trong tháng bé đi ngoài 5-7 lần, tháng thứ 2 có giảm 4-5 lần. Hiện tại sang tháng thứ 3 nhưng bé vẫn đi ngày 3-4 lần. Phân đặc có lợn cợn nhiều, không biết bé đi ngoài nhiều như vậy có sao không ạ. Bé vẫn bú đều và không quấy khóc. Bác sĩ giải đáp giúp. Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn lên cân tốt thì không sao.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho trẻ", "question": "Xin chào các bác sĩ! Em có 1 thắc mắc nhỏ là em sinh em bé tại bệnh viện ngày 17.01.2015. Sau khi sinh xong em thấy cô y tá có tiêm cho em bé 1 mũi, lúc đó cô y tá có nói nhưng em không nhớ là tiêm gì? Vậy bác sĩ cho em hỏi đó là tiêm gì được không ạ? Ngày hôm sau các bác sĩ có tiêm cho bé 1 mũi lao. Do sơ suất nên người nhà em đánh mất tờ giấy xanh sau khi tiêm bác sĩ phát cho. Vậy bác sĩ cho em hỏi em bé nhà em đã được tiêm viêm gan B chưa ạ? Xin chân thành cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Tại phòng sanh, các bé được tiêm vitamin K1 để ngừa xuất huyết não. Bạn có thể xem trong giấy xuất viện của mẹ để biết bé đã được tiêm vắc-xin gì.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-tre-15695/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em sanh thường nặng 3kg. Hiện tại bé được 10 ngày tuổi. Chim bé từ lúc sanh cứ hay ra máu, lúc thì đỏ tươi lúc thì sẫm màu. Mỗi lần thay tã em đều thấy có. Hiện tại bé vẫn ra nhưng ngày chỉ ra 1 lần và cũng ít máu hơn, không biết bé nhà em có bị sao không ạ??? Em cám ơn bác sĩ! Chúc sức khỏe.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nói rõ là bé của bạn là trai hay gái. Bé gái có hiện tượng ra huyết sau sinh ở bộ phận sinh dục do ảnh hưởng nội tiết của mẹ. Hiện tượng này không ảnh hưởng sức khỏe của bé, bé vẫn bú tốt, không có biểu hiện gì bất thường khác. Tuy nhiên, cũng có trường hợp do chấn thương, do rối loạn đông máu…Vì thế tốt nhất là bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-15693/"}
